Router路由器 集中討論區(37) 新用家勿買煙條CPU Router

常見用語

Mesh WiFi

由兩個或以上嘅Mesh point組成，可以擴大WiFi嘅覆蓋範圍。
佢同傳統嘅WiFi extender/repeater之間最大嘅分別係，Repeater本質上係Device嚟，而Mesh Point你可以視佢為Router嘅一部分。

Mesh point之間有獨立嘅channel連結，相比於Repeater只係將佢接收到嘅WiFi signal再發射出去，Mesh WiFi可以減低速度嘅衰弱。而且Mesh WiFi會組成一個SSID network，姐係當你由房行出廳再行出花園嘅時候佢會自動選擇最適合嘅WiFi point，而唔使好似於Repeater咁要手動轉WiFi。

MU-MIMO

Multi-User Multiple-Input Multiple-Output，顧名思義係處理同時間連接多個Device嘅技術。背後嘅原理非常複雜，有興趣嘅可以自己上Google睇。

大概嚟講，以往嘅Router會逐個逐個device輪流去處理，而呢個shifting係需要時間去處理。假如有4部可以行到100Mbps電話連接左你部Router，由於喺一秒鐘入面，每部電話只有四分之一嘅時間可以同Router溝通，所以每部電話都得返1/4姐係25Mbps嘅速度。而MU-MIMO技術就透過魔法，做到好多條互相獨立嘅connection出嚟，每個Device都可以用盡自己嘅資源。

Home Plug

係Digital嘅世界，有Frequency就有Signal。所有燈可以傳送訊號、聲音可以傳送訊號，AC電線自然都可以用嚟傳送訊號。HomePlug就係可以利用一組插落三腳插嘅裝置互相連接，好處係可以無視牆嘅存在，有電制就上到網。壤處亦都好明顯，如果你間屋有咁上下樓齡，電線開始老化，HomePlug嘅速度亦都會大幅下降。

From 家樂牌鮮露:
請問宜家用緊hkbn 1000mb，屋企3層每層大約2000呎
宜家個做法係3樓放modern，再分線去其他2層的router
可以試下rbk53
example:

跟住各樓層再用唔同衛星(rbs20/30/40/50)放係你想要既地方

一般問題

Q1: 想知道天線係咪越大支越大dBi越好？
A1: 大家冷靜D 睇左圖先。
咁以下圖睇解釋左，天線訊號係似甜圈圈，越高dBi支只係會遠但扁，反之近但闊。

Q2: 想知個天線一支支點樣SETUP好呀?
A2: 以甜圈圈效應，單層戶，全向上即可( I I I I )；雙層或以上就跟圖 ( \ I I / ) 得到全面覆蓋。

Q3: 2.4G 好慢有無設定建議?
A3: 有既，可以set死20MHz+頻道1/6/11，唔好set 40MHz，會干擾得好勁(原理如下圖)，但香港咁高密度，都係用返5G喇。

Q4: 咁5G設定呢？
A4: Set死80MHz + 頻道3位數自選就ok。現時勿揀160MHz

Q5: 有無實用網站參考呀？
A5: 睇睇以下資料網
Router測試/評測網
Router版Wiki

Q6: 想問下MB/s同Mb/s點換算？
A6: 1MB/s = 8 Mb/s

Q7: 用左1000m又買左勁router，點解我Device收得咁慢？
A7: Device上下載速度受天線數量影響，理論值上限數據如下:
Example: On a single 80 Mhz 802.11ac channel operating at 433 Mbps
All on the same 80 Mhz channel
1×1 433 Mbps
2×2 866 Mbps多數Device都係雙天線
3×3 1300 Mbps
4×4 1733 Mbps
8×8 3466 Mbps
理論值扣返一半就係現實值

Q8: 有無Router推薦下
A8: 咁預設大家都用500M/1000M
首先問自己牌子係咪TP-Link或支那牌子
係既就唔洗再討論落去
推薦list睇budget做人
少過$600是但買就得
Router CPU博通=高通>聯發科>>>>>>>>>>>>>>>>>>intel

1千起建議進入AX時代
$600-$1000: AC66U B1 / AC59U / AC68U / R7000
$1000+: AC86U / AX56U / RAX20 / MR7350
$1500+: ASUS AX3000 / MX4050 / (RAX40 不建議入手 後果自負)
$2000+: AX86U / MX5300 / MR9600
$3000+: AX88U / RAX80 / RAX120

由乖乖小毒男巴打提供典型三機Mesh擺放Floor Plan
盡量靠近走廊，避開主力牆，置中於家居

請勿使用支那品牌Router
請勿使用支那品牌Router
請勿使用支那品牌Router
好重要 要講3次

新post 留名

唔好意思，想問下用緊1000m上網同AX56U，但手機同電腦都從無試過快過100Mbps。睇完Q7，就算最差嗰情況，現實值應該都有200Mbps。Check咗條wan線係 cat 5e，係咪要轉cat 6先可以突破100Mbps

喺美國就BLACK FRIDAY 見到有個DEAL
netgear nighthawk AX5200 由300 減到150
但又想用mesh

屋企用緊1000m上網，近排想換router，netgear nighthawk R6850有冇得諗

有無人用google nest有啲想買對番黎玩
想問好無用 同埋個satellite可摸以當pc speaker/咪咁用

有無link?

$579 買左水貨ax56u
有埋免費順豐

雖則5e理論上都去到1000Mbps
但係要睇嘅係 第一條線幾張 用咗幾耐
第二睇下條線係咪電信商自己夾線夾得嗰4條芯

俾我就照換6

屋企1000m上網無device行ax
AC86U定AX56U定RAX20好

即Router 就收皮，有無Promotion 呢期 ？ 想買隻夠 600 呎用 Wifi 6

最好 Amazon 有 promotion

想問下netgear mk62有冇伏，呢隻唔貴

Orbi 成日斷線可以點？

紅點：Linksys EA8300
黃點：N年前買落既TP-link extender

舊年簽上網plan送既router, 睇人地comment都話呢隻好穩定點點點....但我屋企時不時會明明serach到個wifi, signal又滿3格，但就連唔到線，連廳部電視都連唔個wifi, 衰過幾年前買落幾百蚊既TP-Link,而且房2入面係慢到人都癲房3係咁多年黎從未試過收到wifi

唔想將router放廁所/走廊中間，請問可以點改善？

見唔少係推Velop, 但依家用緊linksys體驗唔理想，睇緊Netgear MK62($1780) / RBK20 ($1600) 好似都唔錯....但窮L想$1000以下搞掂 .....

有間599. 可以-$20
包順豐

咁睇起碼要3部

會唔會假貨, 收到貨未

5百零呎單位ja wor....我見前面po 其他巴絲屋企更大都係用單機............

係咪我屋企個格局有咩影響？

屋企人表示擔心擺放多部會多幅射

#1 好多死圖上個po又話更新嘅

我就咁睇又唔見有死圖
加返mx4050入去

想$1000內搞掂 我勸你都係唔好浪費金錢 將1000蚊儲起 最基本都應該要rbk50先有可能覆蓋到

主力牆多就需要多部

電話收唔到 Wi-Fi 成日連住 4g/5g 幅射會仲多

想問下呢種格局 想買隻ROUTER放係紅點位

兩間房中間係主力牆
買隻MX4050 夠唔夠全屋cover 定係要mx5300

咁如果budget up上$2500，請問呢個價錢仲有咩選擇呢？

有冇人用 Netgear Mk62
spec 上佢得雙頻 但我見speed test 都上到9xx
反而mx4050 好似冇咁快 我自己有lan backhaul 應該買邊set 好

痴線，而家5g router先係400$，完全唔明得2個lan口嘅mesh 2pack點解1500$起跳

不恥下問， 本身用緊網上行 1000mb x2 , 而家一條直插電腦， 另一條駁router , 遲d打算買 ax86u, 想問下點接駁先可以另到我電腦可以行到 2000m ??? 有無教學可以幫幫手

請問350呎左右 rounter擺廳 主要墻係房果幅磚墻木門
係咪AC68U已經夠哂用?

想了解下會係咩問題
1000Mb啱啱轉咗用RAX20

呢個係iPhone Xs Max，連wifi 5G嘅速度
用Netgear in app test 6xxMbps

Speedtest app 3xxMbps

desktop經牆身socket用Lan線
網頁speedtest只有9x Mbps
轉過幾個server都係一樣
會係咩事Lan線問題？

你socket lan線係100Mbps

夠晒，如果上埋wifi6 就ax56u 都夠

行3頻架喎，3頻多一組2天線wifi，成本都唔同啦

一條插1Gbps wan, 一條插2.5Gbps wan, 然後係web ui set 雙wan

thanks, 之後用port 1 駁返入電腦 ?

條線應該好撚耐冇換
光纖盒連modem，牆身socket連desktop
呢兩條線都要換 有冇錯
定前者唔關事

mx4050 有線都一樣上到9xx,
不過mk62 主機得1wan1lan 分機得1lan，你用wired backhaul 就會唔夠lan 用，不如你用2隻mr7350 行wired backhaul mesh 好過，起碼1wan4lan

yes, 不過你咁樣電腦都係行1Gbps, 只係你port2 行多一部電腦，最盡可以一齊行盡1Gbps咁解

5g 2.4ghz router先400$

雙頻嘅有咩理由1500$up xx
未計借啲易cut lan口

傳統router 4x 1Gbps lan 1x 1Gbps wan

1500$mesh 2pack: 2x1gbps wan/lan auto detect
即係少咗4個lan口

哦 明白， 咁無法 thanks

你拆到的話拆個socket 出黎睇下係8芯定4芯，如果本身條線8芯咁唔洗換

雙頻mesh 的確唔洗$1500， linksys 雙頻2機都係$1000
要$1500既mesh 係3頻2機mesh

好唔好用？

係wor 冇留意到有幾多個port
asus 同linksys 有冇話邊個快d 轉位順d

ax1800 mesh asus 同linksys 速度就差唔多，不過asus 用Broadcom cpu & linksys 就Qualcomm cpu, qualcomm 就好似mesh 好啲，同埋咁多位巴打經驗asus mesh 都成日斷

想買多部ac68u做mesh
800係咪合理價 我記得好撚多年前都係咁上下價錢

不合理屌佢老母六七年前款仲咁撚貴

我唔識router
其他品牌同型號係咪咁架 以為電子野過幾年就平一大截

我屋企已經有部陳年68u，出多部做mesh好似係最平做到mesh既方法

代理+牙石係差不多 同埋個款真係歷久常新
66u都可以 平百零二百

請教下依家屋企平面圖係咁

綠色係厚牆 (但唔係主力)
room 2 3有拉線電腦lan入router
之前呢到巴打指教買左rbk852
RBR850係紅圈位 (要就modem位又冇得拉明線)
room 2仲有隻舊ac68u做switch比電視同ps4用
satellite 試過放3個藍圈位，用app睇都係綠色connection
但係3間房裡面wifi明明收爆格上網永遠唔穩定 一係慢一係上唔到
請問係咪擺位有錯? 定setting有問題?
謝謝

IOS 14 device 係咁斷線
垃圾ORBI
之前crash firmware又係咁

本身用緊ASUS AC68 用左幾年岩岩壞左 （A位）
而家睇緊MX4050/5300 擺A B 位
想問下4050 夠唔夠用
唔打機 屋企人都係睇下片咁
同埋想問買2個咁擺coverage夠唔夠？
唔該

師兄想請教呢個setting係唔係最好 成日覺得上網好慢

用緊 HKBN 1000M, AX3000加個AC68U Mesh

我估firmware出事 orbi野係咁

5GHz channel width set auto 比較好，唔係有啲舊device 有機會連唔到

唔該ching, Auto速度上會唔會有差別？

有冇人放mx4050 上網唔多見人用 諗住平平地收個玩下

美馬rbk752 做緊379.99

另一款MK62好唔好，呢款好大部

師兄無Auto得呢幾個 邊個最好？

20/40/80MHz 咪已經=auto

明白唔該師兄

尋晚已經更新左firmware
都係冇改善

依家睇可能真係ios問題
屋企人部note8 同note 10+都冇呢個問題

iPhone 11？ 11個粒chip情況係幾差下
我都係用orbi rbk 43 唔上ax
iPhone 11 Ax 唔太得

12 pro
啱啱睇過netgear個community有suggest可能係ios14個random mac出事
依家熄左再試下

兩隻MX4050剛剛好

其實4050/5300有咩分別 我唔知洗唔洗去到5300咁貴

諗住換rt-ax56u
想問setting嗰啲會唔會好難好麻煩
同埋想問屋企長期4部電話2部notebook+電視同時用 會唔會好慢
利申電腦白痴
頂唔順屋企人貪平買嘅tp link想換

本身用緊tp link archer c7
宜家轉咗asus rt-ac68u
想問wifi速度會唔會快咗

啱啱星期六入左部，我用 desktop lan線連 router，再駁埋寬頻個 modern，開機部電腦就會彈個視窗出黎教你 step by step 設定 ssid/pw 等等，跟住做就攪掂，說明書都唔駛睇。對比之前用緊部 R7000 真係快左幾多，hkbn 1000Mb 以前部 ipad mini 最多 down 300Mb，而家有480Mb，下面張圖係 pixel 4a，我屋企 desktop x 2 + notebook x 1 + 手機 x 2 + ipad x 1 + TV x 1+ Android Box x 1 都係咁用，不過幾部腦就唔係長期用。

請問2個router插住lan 線, 放在屋內一頭一尾位置，全屋能否做到mesh 效果？（平面計）

用R7000 run AC同AX56u run AC邊個快D

用緊linksys
呢排每晚到12點就會斷線，12:10就會連得返
我用mesh 既
最搞笑係部iPhone 上唔到網，ipad 又上到
點解會咁

但係router 燈係紅色

我套velop ac 都試過
過左2星期之後 個情況消失左
中途冇整過任何野
唔知係ISP 問題定咩

屋企個router有少少問題
ac58u係上年買
近呢兩個月，經常性喺收到5g wifi 情況下上唔到網(無論收幾多格都好，喺屋企邊個位都好)，試過更新firmware 都無用。
但係2.4g wifi好似無事
有無巴打知道可以點搞？thx

試下入setting轉5g頻道

兩部外觀大細都一樣，但內部硬件唔同，所以覆蓋範圍亦有改進
一部用「Tx:2、Rx:2」
一部用「Tx:4、Rx:4」

照你圖則假設1000Mb寬頻，用MX4050喺某啲房間角落或廚房，wifi可能得番2-300Mb
用MX 5300可能keep到有5-600Mb

以覆蓋率計:
兩部5030 > 各一部 > 兩部4050 > 一部5030

理論上2隻的5Ghz都係1300mdps,速度上都一樣
不過AC68U cpu快d wifi都應該會快d
想wifi快D最好用wifi 6既router
我個人推薦mx4050

btw 下次唔好用支那link

即係兩部4050都夠cover哂全屋？
如果高要求啲要快啲先上5300？

返去試吓先thx

請問隻牛係咪三腳架？

exac7ly

Thanks!

買左linksys mr7350 用左兩日就壞
藍燈但搵唔到個router, 按實reset掣都無反應
Online搵技術支援都搞唔掂
準備拎返鋪頭換
未試過新買返黎無耐就壞
以後唔會買

似係ISP問題
耐唔時都有人問
我都有中過

網上含?

yes hkt
依家冇事 幾爽

想問下linksys mesh點睇佢WIRED左?

跟住個 reply 查report

wired / 5G / 2.4G 得3個status

應該係得呢個方法?

諗住買新router
屋企300呎左右, 一般上網打機用
netgear rax20 vs asus ax56u
邊部推薦多D?

唔清楚 我自己係咁check

香港冇ax58u?
ax58u 同tuf ax3000 gaming 有咩分別？

買左幾日就拎返舖換先啦咁岩唔好彩咋？！

視乎屋企大細，但係理論上可以，唯一係價錢問題（用家問題）

明白，唔該巴打
就係頂唔順呢個垃圾支那router慢到仆街
想問下router嗰3支天線嘅擺法應該係3支都向上，定係左右兩支打斜一支向上
同埋5ghz setting係咪set 80mhz channel 157比較好
換咗之後真係快好多

想問下買左MR7350 但係部desktop塊板好似無wifi 買邊隻接收好

想請教下ax88u 可唔可以ac68u 做mesh？
thx

用rt ac86u放咗係廳 AiMesh node係rt ac66u b1 放咗係房 屋企680幾尺 隻66u成日斷 過一陣又自己連返 打機係咁斷 sos! 個光纖位set死咗係廳 唔通真係要拉線？ firmware個d check哂都係最新 熄咗smart connect同漫遊助手 但隻node就係成日會斷

想問而家rt n18u係咪落後左
幾年前買，而家房用成日斷
係廳用個速度又放得好少
得返40 50mb 用緊1000mbs plan

屋企300呎
打算買新router , 一般上網打機, budget $1000以內
netgear rax20 vs asus ax56u,
大家推薦邊隻

有ac68u
我應該買ax3000做主咁行aimesh呀
定係兩隻mx4050

無明線mesh 速度 穩定性 差好遠
你睇睇有冇得拉線啦

咁用homeplug有冇用？ 上網見人話又係會斷斷下：（

homeplug過期產物嚟，仲差過冇

Asus 全部係AiMESH??
之前用AC68U 開左成日斷幾秒
新機有冇好D?
定買MESH ROUTER 好D?
WIFI6, 2機有咩推薦??

新手想知,
係美馬買Linksys router會唔會跟英式插頭
定係要去英馬買?

買mesh 啦，linksys mx4052

正常linksys router 跟晒唔同頭，唔洗另外買轉插

收到, 謝謝CHING

1000m用n

屋企個ROUTER好舊, 想換個最好, 本來想買兩隻5300 MESH, 但上網睇而家WIFI 6 只係過渡..好快年底會出WIFI 6.5..心諗反正買最好,,而家買WIFI 6 不如等多陣, 等到頸都長..都無任何公佈..係咪未清哂D舊貨

要睇你屋企啲電線好唔好

我以前用最快有百幾 mbps

好耐之前買
而家想換，應該換邊隻抵玩
想係房用

想問點解ac86u wan狀態有寫1 Gbps
但wifi點收都得500Mb以下 有咩setting要搞
我用 iphone11測

見到bestbuy netgear RAX48 $150USD
買美國router係咪整係要諗插頭同電壓問題?
wifi/lan有冇分頻譜?

Ax86u 唔係

求救 我開左wifi call 人地打俾我會唔通飛留言
要關左先得

應該係router setting 問題

我試過上網睇+ 450 port 照住做可以但就上網變到超慢
有無人知可以點解決

諗緊買ac68u定ax56u好

隔離post有講支那router有後門

買美馬唔怕啩black Friday 應該唔少都靚價

係硬件做手腳都好難避

我個人覺得有500mbps已足夠，始終wifi

1300mbps 理論，500都40%啦 差唔多

ac68u已經係4年前嘅機而且呢個model好易過熱

而家緊係買asus ax 或 mesh 啦

暫時未見有咩特別平？有無推介？我捕緊

MR9600 減到199usd 但我想要ASUS 多啲

我都等緊AX86U 睇下有無特價

其實呢口價都幾吸引，1字頭HKD

12mini跑我隻ax56u pccw1000m
上下載都係4xx

搞唔掂
一轉連satellite或轉返main 就50%機會收爆都上唔到網
反而iphone SE , x, android 機都冇事
都唔知咩setting 出事

入門建議唔見左R7800既點解, 仲諗住買
AC86U會唔會過熱, google過話有依個問題

本身用左totolink a2004ns好多年
剛剛轉左HKT 1G想upgrade下個router
屋企正正方方3XX尺, router放中間
$1000左右有咩好建議? (無wifi 6 既野)

3-400蚊有無推介

d link dir 822

我有部刷左梅林嘅ac66u B1,了，不過係大陸兩插水貨，你要唔要？(生產日期係上一年嘅）

幾錢??

睇天線數同802.11格式
2x2嘅機對4x4嘅router只會用到2x2嘅速度
計埋1024qam同埋MHz就係最大可能速度
再睇埋部機本身throughput能力，通常再打過九折

AX88U + iPhone 12 Pro Max + Netvigator 1000M

屋企唔係用緊1000mb
諗住淨係買一個放喺蚊型睡房
AC86U同MX4050係咪無乜分別？

個ping好高……

師兄 食得咁pin?

個位數其實差唔多？

你用咩機試

Budget 1000左右 應該買ax56u?

an機囉

我用iphone測親都係咁上下

80mhz咋，可能apple wifi接收係廢，我記得11係用煙條，12唔知

12轉返膠通

想問吓巴打 我有兩隻牙石router, 駁法係modem-router 1-router 2
router 2係ap mode, 有無得set死router 2嘅ip e.g 192.168.1.2? 成日要192.168.1.1咁開始逐個試好煩

等到27號 BF 睇下有無得平， 無就香港買水貨算

諗住 asus 冇減就 mr9600
扣埋回贈1400有找

不過我用開asus , 未用過Linksys, 要睇下評價先

既然用緊1,000Mb寬頻，現有部n18u掉咗佢或者二手賣咗佢算啦，你間屋係三房，起碼要買兩部mesh埋一齊，$1,000 budget，如果唔買大陸牌子或者上淘佬買，香港頂多只能買到一部ax機，cover唔哂成間屋

完美主義者建議買velop 4052 (兩支裝) 共$2,xxxx 包你成間屋任何點都 5XXMb

否則買兩部 asus ax56u 共$1,xxx 某啲房角落 剩番1XX - 2XXMb

另外都可以留意下black friday有無平貨執

Thx巴打

咪撚用支那野啦屌

應該都買返asus 加返budget

原來細路有部iphone11, 自己用緊rog2

唔知BF Rax120 有無折 平過2k 我都想買多部

師兄 轉左Auto快左 但另一邊Mesh成日連唔到線 可以點做

有冇用緊MX4052 或者5300 行緊mesh既可以share 下測速圖

屋企得100mbs 300-400尺
比店員說左買 ax-55
840蚊😂
有無中伏

你都買咗，無謂知啦！

屋企準備轉1000mb plan
想問下買咩路由器好
linksys定asus好

屋企三個人住 多數手機上網睇片
打機都係用switch玩

美馬 ax92u $1700抵唔抵

想問天線數量同覆蓋範圍有冇關

有 多d 覆蓋會遠d

但同穿透能力無關應該？

都有嘅
不過本身覆蓋 主要係靠反射 繞射

大家知道點解
Asus route app，搜尋唔到個route？
而家改唔到密碼

諗緊ax55 定56u
見55有四天線好吸引

屌 用緊AC66U 尋晚突然自己熄左 點著都著唔返
用左4年幾 咁快就壞
聽日去買個新既 有咩好介紹？最緊要有現貨！

用緊hkbn 1000M，部S20 dl speed行到5xx，如果換個wifi6 router會唔會快啲

Linksys E7350 好似幾抵 各位師兄點睇？

不如俾貴少少上Mx4050啦

睇表面天線冇意思
唔通ax88u又係4天線,覆蓋又會同ax55一樣?
Ax55同ax56u大家都係2x2天線
覆蓋上都一樣

依個價錢有ax1800仲要係linksys
真心抵玩

Btw比多少少上mx10600

想問下巴打router budget $600幾700嘅話香港買定上amazon搵好
見好似black friday 唔知會唔會平啲

比多兩舊上mr7350 好啲

比多少少 mr9600 水

想問如果拉左線有Ethernet backhaul
mx4050 *2 mesh 同 mr7350 *2 組mesh 分別大唔大？
我見mr7350 傳統設計多d port 同埋都有USB 可以download 野

親佢黑5做緊折，直上MR9600，都只係$1500到

有冇巴打有MR9600 有冇獲氣

其實ASUS 定LINKSYS 好？
自己舊router 係asus未用過linksys
有lan 線想買兩個組wired backhaul mesh

我見asus d 測速唔差
但之前有巴打話asus d mesh 易斷

行到wired backhaul 係mesh 無縫連接方面分別就唔大，但mx4050 粒cpu 始終快啲，運算的確有優勢，同埋行wired backhaul wifi 可以用盡3條頻，可用頻寬又多啲

想問下巴打們，我屋企大約700呎，個router放係廳度，但最入間房成日都收唔好或者斷線，請問買邊隻router會收得好少少?
屋企floor plan 大約如下圖

E7350 可唔可以訓低放 ，會唔會影響散熱？ 400尺屋想擺電視櫃底

屋企600幾尺用ac58u 但成日斷線 想直接換mesh wifi
見mk62係amazon 計哂discount回贈 大概1300左右
1500-2000budget 有其他選擇 定mk62都okay

我筆直都係咁上下 之前amazon 懷疑錯價個隻買唔切

好似訓唔到佢個底座係一體式拆唔到，放係電視側邊唔得？！

現時用緊咩router? 屋企寬頻幾多Mb?

係咪110-240V?

美國amazon 香港電壓用到？
我以為要uk amazon 先得

咁如果asus ax86u *2 或者樓上巴打講 mr9600 *2
會唔會仲好過mx4050*2
我見4050 小d port 同埋好似個usb support 有d bug

係要轉插姐

1461.87 用埋red 卡 回贈9% 更抵

轉插頭本身都有跟既

當然ax86u*2 / mr9600*2 硬件上都比mx4052 好啦，有budget 就上啦，仲要樓上巴打話美森mr9600 減價，襯black friday 入手加埋先3000 唔洗

我睇unbox片係呢隻 唔係轉腳款

想買了

小事啫 加隻轉插用得
得48W 最平嗰種都夠做

香港個啲全部轉腳自己換，以為全世界既貨都一樣

不過12v4a 應該都係分體火牛，換power cord 唔難啊

點解mx5300美森唔減
mr9600得dual band

同埋唔係高通u

200鎂

但唔係mesh 設計個d 行mesh
會唔會一路行易d 斷線/ 唔識轉另一部router 情況
我搵唔到相關評測 通常普通router 都單一部測試
冇組mesh 既評測 我最驚比多d 錢反而會斷線

美國電器轉插 係咪唔可以就咁用大陸d 兩腳轉插？

mr9600認真伏伏地

仲有冇邊D抵玩既?

睇你點睇，抵玩但你最好返黎受氣，咁你仲抵唔抵
本身AX router就係貴，linksys 唔係velop 真係唔好掂
單隻router都係netgear同asus

用緊 net gear, 但唔記得型號，有AC
屋企200Mbps

你一個人住？
唔係就轉plan啦

女朋友router壞咗 想買隻新嘅俾佢
你哋一般係邊到買

但佢mr9600又有160mhz玩
有啲1516
上網睇吓又冇乜唔穩定report

想問下ASUS PCE-AX3000同PCE-AX58BT 兩張pci wifi卡有咩分別？

但係廳收得好好，係房收得差，應該唔關plan事
另外router 型號：NetGear R6220

Mr9600單隻玩得過
佢dual band都係for你單隻
mesh就正正經經搵隻三頻

唔急既咪等多兩日等下有冇 asus/Netgear

linksys velop係咪成日斷線

唔係，我用過ok

兩個alternatives都係博通u玩雙頻 一般黎講高通u mesh穩定啲
不過你插lan線應該會好啲 唔少巴打都反映插線就改善到 linksys mesh口碑好啲 asus用ap mode mesh應該都無問題

linksys mesh真係唔錯
aimesh用過都唔會有下次

點解我部iphone收ac68u wifi會寫3 clients are connecting to ac68u through this device?

500mb 想巴打解答

其實係咪可以經lan線咁行mesh
即係modem>主mesh rounter>lan>副mesh router

wired mesh就係咁行

本身用緊r8500差唔多5年，呢排成日斷線load空氣，想換部新，想問下RAX120如何？有冇人用緊？

定上RAX200好？？

用緊Ac68u，係廳就好正常，一入到房就收得好差。（房大約隔3-4米，中間有主力牆）
應該買repeater定係買多隻68u 用aimesh 效果會好d?

有主力牆就基本上gg
有牆情況一定mesh好啲

屋企得500呎係咪用1隻mx4050就夠?
定係1隻5300穩陣d?

測試120勁啲 200就triband 睇需求

repeater jam到仆街 唔好用

越學越多野
原來粒chips 有唔同仲咁大分別
14nm 28nm 唔怪得d mesh 專用router 好似冇咩散熱設計
高通真係貴d 其實四核實際用既優勢係邊？ 如果我屋企得3部電話 兩部文書laptop 連 其實係咪feel 唔到
而加仲興唔興用router BT? 會唔會有分別？

多謝巴打們耐心解答 幾年冇買過脫曬節

router有wifi6同冇分別大唔大？

5ghz wifi 速度差好多
但前題係你要有1000mb以上寬頻
同support wifi6既device

Thanks

補充多少少個人意見
買機記得睇埋ax數值
如果打算買平價ax機用ac玩多一段時間先
等屋企多d機有wifi6先轉隻貴d既

即係如果用mx4052最好都係行wired?

新手尻問，網上爬2X1000m用緊舊Google WiFi ,想轉個勁d，有冇推介，點set 好？求指教

cpu快啲咪處理得快啲發熱問題你都知
用router bt要asus/刷fw 但插usb速度麻麻
呢啲時候chur爆就考驗cpu 一般使用嘅話我個人覺得其實唔會差太遠
當然有啲case可能真係cpu累死全家 eg intel soc
高通就因為有個son技術所以一般係組mesh時會比較順

600尺有冇black Friday推薦

想要mesh 屋企大部分apple產品
唔知相容性如何

老老實實其實有得用lan線連 dual band夠做
不過唔敢講係咪100%無伏得dualband一係就低階產品一係就本身唔係design for mesh

有兩個10G port,ipq8072a,好l抵

係台灣本土品牌

呢2隻係咪唔同?
我見apple冇寫型號

其實如果刷左openwrt，粒u可以用黎做其他嘢，可以做vpn server同client，chur盡粒u

Mesh會唔會解決到？上番穩定d已經好開心

咁就麻煩
新屋仲諗住放一個入房唔行wire

唔建議買多部，aimesh極唔穩定，要mesh都係要買部高通u router

咁就慘因為都唔係換左好耐

Apple 嗰件好似係 ac 嚟 睇尺寸細隻啲
豐澤嗰件係新啲嘅 ax mx4050 兩隻

無線就正正經經買三頻真mesh
雙頻預輕度使用

Mx4052 600尺夠唔夠做

夠

主機駁線係咪副機可以唔行wire
唔係好熟router

兩隻用lan連埋未係wire backhaul，主果部插wan就得，另外一部唔洗

mx4052 唔係三頻真mesh?

係啊

咁主mesh同副mesh中間唔用lan效果會差幾遠?

唔使10GbE 只求全屋收到WiFi 依家房粒homepod同個router太遠

呢個1部都cover到，價錢同你買兩部mx4052一樣

mesh好鬼煩，又要拉線

1部cover 600呎？ 600點都有一幅主力牆，隨時要過兩幅仲大獲。。。

600呎係指正方屋形冇阻擋物

得咩未見有人測個wifi 香港地普通人關心個信號多啲

答唔到睇環境 差就梗

唔緊要 爸打都答左我好多問題 感激

我光纖機同主mesh駁lan
主mesh同副mesh駁wan
副mesh再駁上desktop是咪可行

我屋企果部粒QCN5054+QPF4588 cover 600呎都綽綽有餘，無線電功率我調低到125mw(最大199mw)，300幾呎到屋企門口條走廊仲有信號

wired點set睇返自己個牌子教學 得嘅

好 感謝

router 4個port頭都插哂(2部電腦+1固網+1電視)
可以買咩返黎加多幾個port
想裝隻nas都冇位插

岩岩係咁意search咗下 ok啦

switch

小心俾人hack老貓燒鬚

放左隻ac68u
直接買真mesh解決

竟然120勁d
比200勁d咩呢？訊號強度？

真mesh 係咪要高階d 既router ？唔係好識 唔該曬你

用緊1G上網,
一直用緊廢router, 300呎細屋行遠d都斷線
有少少想换router
依家全家都無一部ax device
咁情況下買ax1800係唔係就夠? 定係同ax3000/6000都會有分別
本身心水都係試下1000樓下ax1800
但係見美亞1400就有ax6000又心思思我咁情況買返黎有無分別架

唔該各位

Router 型號：NetGear R6220
屋企用緊 200Mbps network

有冇巴打可以推介隻5Ghz 接收範圍勁d 既 router

有無顯示到邊part係主力牆位？同埋門位置

石屎牆? 門口位又係邊

唔該巴打先, 主力牆唔太清楚, 憑敲牆手感, 感覺似係咁樣

唔好意思, 巴打
門口同主力牆大概係下圖咁
主力牆唔肯定, 憑敲牆手感, 大約係咁

補多幅圖, 廁所同房中間嗰個係走廊黎

用緊mx4050 第一次插隻手指落去 用wifi share file
想問下 \\192.168.1.1 windows 10 點樣洗左電腦入面個acc 佢
同埋我0係firmware 改password 0係電腦就直接入唔到 而唔係叫我入ID 同PW 可以點搞?

三頻係基本

最近買左隻asua ac86u
發現每次放工返屋企
一係手機連到但show no internet connection
但電視ps4正常上到網
一係手機正常上到網
但ps4上唔到 測試連線話搵唔到ip address
想問下可以點搞？

唔記得講 次次重開就無事

Router放呢個位已經撞第一道牆 都弱左一半
建議水平左移放toilet位
呢個plan睇落擺位都幾kick

1800兩條友用夠唔夠？
純粹想快手換走寬頻公司送個部tplink

個平面圖同我屋企一樣,
入到主人房已經收唔到5g

相認

香港啲樓個間隔都係差唔多

會收得比較好？

巴打有冇邊隻勁啲既5Ghz router推介俾我呢個 floor plan

點勁都無可能一隻穿得哂
仲要你手上device回饋

咁Mesh有冇得諗？
順便問下，華碩既 AiMesh 係咪真mesh 黎？
麻煩晒巴打

用軟件模擬出黎既mesh
真mesh建議linksys
Mesh就要研究下擺位實可以解決

巴打 linksys有咩好推介
爬文推介mx4050同mx5300
但mx4050唔見amazon有賣
mx5300就over budget
定係ac2200 2pack用住先都可以

早排HKBN續左約升左級
俾左部LINKSYS EA9350
屌佢老味 仲廢過以前果部N年前ROUTER
間房又收唔到 無時無刻都斷線
經常性斷線 又LOAD唔到WIFI
成日坐ROUTER格離都LOAD唔到 依下先救命

仲諗住買過部AX ROUTER
一SEARCH先知原來EA9350已經係WIFI 6
4核 BROADCOM CPU 同埋都賣成2XXX
原本我仲諗住換部AX56U 但係個SPEC好似仲廢...
唔該咁多位大佬想問下點解都係咁垃圾?
換部AX56U會唔會都係咁上下 定 會好D?

On9 一問
美馬買個電壓點搞？

想問下屋企700呎 呢隻夠唔夠做

Router 大部份都外置牛
100-240V 有得轉 power cord 就轉咗佢 冇就加隻普通兩腳轉插完

買得依隻不如買86u
一係就買港行嗰啲 92u 好似有啲伏

即係換個外置牛220V直插入router就行得？

英馬好似唔覺有mr9600

其實ac粗粗地都夠用

隻兩腳火牛已經有100-240V
加轉插直隊。完～

乜原來個原生火牛已經有variable voltage咁爽
好耐無買過router了 真係唔識

通常係d廚房野呀 吸塵機呀 風筒呀 先100-110v
其他好多都100-240v

原來係我太無知

之前見有巴打話MR9600單隻用就得
想買黎試
想問500呎內應該都唔駛用mesh?

睇間隔多唔多石屎牆啦

想問下Linksys MR7350 定E8450 會比較好？見前者平平地有mesh可以遲啲買個勁啲嘅router一齊用，後者比較新睇spec性價比都好高好難揀

mr7350 粒cpu 係快啲，而且又可以加mesh 用

E7350同MR7350分別大嗎

叫isp換機

依家絕多部份電器都support 110-240 無果啲基本上係垃圾黎

港行好q貴 或者轉返ax3000算？

都大，粒cpu 都係mr7350 快好多

但係如果個router本身只係打算放wifi咁用呢?
個影響會唔會細d
其實我都睇緊e8450同mr7350,見個價錢差唔多
想知訊號收發能力邊種勁d,一種見唔到天線一種見到
唔該

純講訊號 突幾支香出黎勁啲

ax3000都減緊 好似1k左右

orbi真係好垃圾..日日都無啦啦斷線要手動重開
而家重開完部nas直頭連唔返上網
部mbp又成日連鳩咗去2.4g慢到仆街

兩隻7350定⼀隻9600好

Aimesh 真係垃圾
已經用緊Ethernet backhaul
個node每隔幾日都自己offline
Wi-Fi Lan 都收皮
要reboot先得

兩隻就用返4050啦

想請教
2T2R 同4T4R
係應用上有咩分別？
我見都係話多d 快d
但駛唔駛連既device support?
iPhone 12 同新m1 macbook 有冇話support 到幾多TR?

用緊咩機連？ 好驚諗住買兩部ax86u 連mesh

Ac68u

最新firmware 都係咁？
我見話會斷 losspocket d 討論好多都係2018 年 以為已經搞得掂

但9600先199US好吸引

如果兩個廳中間隔住個樓梯係咪買兩隻會好啲

美森買左隻mr9600 試左先囉，唔夠咪加隻mr7350 做mesh 又得

無左HK15已經乜都唔想買

乜都無

咁廢？試下update fw reset成套整多次？
我見啲巴打話插返lan已經無事 仲有最順嘅ap mode就唔係個個用得

要device support
mobile device一般係2x2
新macbook唔知 舊款好似3x3
router多啲天線 理論上多咗出黎個啲可以mumimo同時連其他device 但實際上無咁美好不過多天線對覆蓋都好啲

求救

Asus ax55冇咩人講
760$抵唔抵玩？
定買返ax56u好

想問有冇人知道香港Linksys Velop幾時有Homekit update?

早幾個月買左對ac68u, set左mesh, 但wifi成日load空氣, 嚴重影響home office
熄左5g依然係咁, version係最新
請問係ac68定係asus問題??
可以點解決, 感謝

aimesh成日虧

AIMESH行lan會唔會好啲

之前係話會好咗 但呢幾日好多人入黎話唔掂

我都跟咗隻mr9600
睇下隔三牆得唔得

買左隻ASUS AX3000，一買番黎插條LAN，wan就紅燈，有冇高手知點搞？試過reset都唔得，換番舊router就冇事

巴打點睇呢部

差唔多價位 係咪都ok ?
之前有過linksys 成日斷
1000 mb

未見過呢個model應該係mr7350 2.4ghz降級版

Orbi 成日連去 2.4g 又唔識上返 5g 真係死症

買返56u

買asus水貨ax56u會唔會伏？

aimesh問題， mesh千奇唔好用asus aimesh, 要用就用linksys velop

硬係有一兩部機會死都連去2.4 點攪都冇用
已經想掉咗佢用返部AirPort Extreme

勁垃圾 成日ios 用用下disconnect
本來有成8百幾mbps
Wifi 連左2.4 得番十幾mbps

香港有啲水貨平過呢個價錢

唔識google?

已經轉左用 Velop 可以分2.4/5g，依家完全無煩惱

屋企500mb光纖 係咪200mb wifi己經比盡？

得兩個窿
我個主力牆太厚 仲要用線連兩部機佔一個窿
得ax款落下價就換

行wifi6/ ax 可以更高啦 但要有機 support 先得

500mbps wifi5都得啦，洗鬼wifi6

咁要跑盡500呀嘛
雖然用 ac68u 之類應該都有300-400

68u可以跑500幾mbps

見到置頂話1000蚊樓下有部Ac68u 推介
但又上網見到新router 係ax 時代
見到牙石有部RT-AX55 同部AC68u同價錢

咁到底係有新買新定新不如舊？

補充返：1000mb 同埋屋企200幾尺開放式

巴打咁ac86u定 ax56u好？ 搵到地方2部價錢一樣只想唔會易壞同埋唔好咁熱 暫時無device 行ax 200幾尺既1000mb 上網

覺得56u 新機加覆蓋好咗

Ax56u

屋企無牆買邊款都夠做 68u多條天線不過會熱 55u就新制式
一個device三天線會快啲另一個要新device先快啲
要自己諗

穩陣買返4050/5300
linksys mr 系列用既cpu 未必同mx 既夾得咁好

其實開頭諗住買mx4050
但2T2R 我見d 評測速度都係得6xx mbps
ASUS 做到好高速 8/9xx mbps 但mesh 又好似有好多問題

budget 得3k

請問要點set兩隻router? 定插完set啲基本嘢就得？對呢方面完全無認知謝謝

你用咩牌子啊google就有 keyword ethernet backhaul

感謝感謝 我自己Google試下搞

上網用緊網上行1000m
Router 用緊linsys AC4400

Modem lan線連電腦有800Mbps 樓上
但用speedtest 測試個wifi得200Mbps左右
linksys個app又話有～800Mbps
用落個wifi好慢，想知邊度出問題

app係modem入router計

咁點解wifi收得咁差

跟頭post setting執執佢

linksys web setting無得較幾多hz既

屋企用緊MR7350 房內desktop 可唔可以買1支mesh wifi 連條線去部電話 定係買隻wifi usb ac68/ac56 usb asus

巴打想問mr7350 wifi 速度點? 同係咪一隔牆就收皮
諗緊買佢定mr9600

唔會收皮啦 tplink呢啲先會

mr9600 係咪抵玩d 見美森200 usd

用緊MR7350 的話，可以買多部或買velop做mesh

試試用部新啲嘅電話坐正喺router隔離speedtest，你嘅型號wifi正常應該至少6XX

Iphone 12pro都係得200幾Mbps

新手想問Velop可唔可以連lan線

即係MR7350 lan線連網絡商modem
之後買舊velop 放係房 再直接搵條lan線連velop去pc
可唔可行？

今年bf ax56u都無乜點平，係咪香港買算數

我都諗緊同一個問題 但係mr9600 減得好多 mr7350 好似同香港差唔遠

當然可以，如果velop同MR7350相隔唔太遠，由佢兩隻嘢用mesh連接都ok的，但當然無用lan連咁快同穩定

係咪已經firmware行緊386
我見386 version變左aimesh 2.0

又會唔會modem 連 AC4400 嘅lan線好舊？望望條lan線上面有無寫係屬於 『cat5』or 『cat6』
至少要用cat6或以上先行得足1000Mb

呢個型號最平應該係喺淘佬買，$3XX

cat5e 已行到1000

用緊 網上行 1000m x2 , 其實有無方法張2條lan 2合1 駁 電腦? 打果去 問cs 話無方法

買有link aggregation 嘅router
例如asus 有部係2.5Gbps lan 嘅
跟手換埋塊底板support 2.5Gbps
同冇記錯的話 至少要用cat 6線

我打算買 ax86u , 不過要睇下點接駁

有巴打有成功例子
冇記錯就 dual wan 入router
跟住lan port 1 入PC

等我試試

都係買隻ac1200 usb wifi 算

最後揀咩呀巴打

想問下mr7360 wifi6 買隻wifi5 velop ac1300/ac2200連唔連到

我一早買左7350 無得簡

我用緊ea8300 咋 暫時正常 想upgrade 仲未決定到

係我就直接買MESH 買2-3舊咁

連到

MR9600 已經坐緊飛機

9600

大綠圈係modem位，如果我咁樣跟住兩個圈擺triband mesh 大家覺得夠唔夠用？兩部mesh中間無得實線，實呎大約近600

而家得部EA7500係大綠圈位，去到尾個兩間房就收唔到 要企近走廊就無問題

同埋筆直想問大家如果但求連線穩定的話最低預幾多好？

用緊佢跟盒送個條，上面有堆數字 50.3SAQ5.003

要行mesh

行緊2.0
將兩隻reset+update firmware 再睇下穩唔穩定

11pro test?
教下呢到啲新用家點set

我都驚有事
我有隻ax3000同ac68u想比人組aimesh用
我自己屋企細 aimesh再閪都唔覺

9600 定mx4050 差唔多價依家變到
9600 我睇d youtube speed test 有d 伏 唔太高 得400~600 wifi 5g

你放唔放到mesh 係走廊
見你全部厚牆
隔埋廁所死9成
你係預期放mesh 嘅位speed test 有幾快？
收到幾多格

4050/5300 好貴...

我第2隻node會放入櫃內 長期關門 （櫃內有lan線）
所以預期只會用到2.4ghz 出黎
依個case係咪唔需要tri-band?

4050/5300 好貴...

我第2隻node會放入櫃內 長期關門 （櫃內有lan線）
所以預期只會放到2.4ghz 出黎
依個case係咪唔需要tri-band?

想問問關於MX5300
最近由HKBN100轉咗網上行1000
爬過文試過
右下角CA mode 分開晒
2.4GHz 11。5GHz1 48。5GHz2 161
Router 連Modem 用佢盒送個條線
但我用iPhone X Speedtest 下載356 上傳481
見其他巴打下載可以去到800幾？
係咪仲有嘢未set好？抑或已經最快？
唔太熟IT 要麻煩晒大家

其實我都係驚呢個問題

莫非我要買3部擺一部係客廳

其實而家浴室同廚房都收爆，擺緊router個睡房近廳個牆都唔係主力牆嚟嘅

你試左 細綠圈係咩環境先
主router 位有冇得郁

唔好意思 想問下同一價錢黎講 wifi6好d定wifi5 高網速好d (rbk50 vs mx4052)

我用4050...

我開頭用 ca mode斬開 5ghz 做1&2 發覺1只用到雙位數channel ,2 就三位數

出黎結果 唔好話快慢 連收訊號都麻麻地 最後合返埋做一條5ghz auto channel

ipad mini 4 偶爾都上到600

建議你試一試 睇下有冇快d

用跟機線已經係perfect，咁真係唔知點解..... linksys又無得set channel或者改其他setting，如果已經拎新iphone喺router隔離試，咁真係唔知點解會得2XX....

Cat5e都上到1000mbps

光纖係個到出 無得郁 細綠圈係收唔到 因爲暫時部router係擺緊大綠圈右面隻窗個位

咁mesh 唔到
走廊有3腳插位嘅話 試下吊天

諗緊廚房擺隻 應該會有啲機

再唔係就客廳放多個 射入走廊到細綠點

屌 好貴 可能遲啲先再搞

廚房近走廊位 有d機會得嘅
不過廚房個環境唔太適合擺router
拉條明線算啦

撘單一問 想知HGC 上網穩唔穩定對比HKT

門框夾線 唔知點走明好屋企啲框好濕鳩的

門頂/側邊鑽個窿
或者用住 home plug頂住先

我用iphone 11 pro test咋 不過result係企router隔離, 如果間一道石屎牆就跌到600幾左右
我乜野都無set到, Linksys會自己同你detect再同你講駛唔駛改channel

終極人夾人呢到之前又話11條天線唔掂 又話linksys唔掂
巴打開機就八九百好難捉摸

無用過HKT, 因為好似比較貴又唔係快好多
自己experience (穩定度, 唔係速度)
HKBN BB100 (90分)>HGC 1000MB (80分)>i-cable (唔合格)

Btw之後轉用垃圾smartone(應該係借HGC條線), 佢迫我用華為modem
我依家HGC都係用緊nokia modem
準備打上去CS屌鳩佢叫佢換撚走個支那modem

其實間間機樓都用曬屎為怕就開vpn啦

買左MR9600 想問我知佢可以同AC6600 miss 埋一齊
但9600 食唔食得曬netvigator 1000M

想問下屋企換左隻AX56U放左係廳,有隻舊既AC68U多左出黎.
如果間房有部電腦想用黎上網,
應該係用WIFI6 PCIE網卡收WIFI,定係房放返隻舊AC68U 做MESH再駁線上網會好D?

網卡唔好玩aimesh較飛
不過你都可以試下set一次先 無成本嘅

應該食足1000 mr9600係少咗三頻同 broadcom 唔係幾啱行mesh 啫

我打算加埋入Ac6600 個mesh 入面 mr 做主力 ac6600 做返mesh 應該成屋都收到

速度就一定係mx4052 快啲，範圍就rbk50 大啲

可以加埋一齊用

玩aimesh一律建議要update firmware上386行Aimesh 2.0
support 802.11k/v/r
1.0一定垃圾

想問500呎既話qnap qhora-301w好d定mx4052好d

接收範圍一定mx4052, qnap 301w 就同mx5300 一樣cpu

301w

301w 5G wifi chip都用qcn5054，同rax120,ax89x,mx5300一樣，所以無線唔會同佢地好大差異，PA唔知，mx4052粒u係廢啲，wifi chip應該都廢啲

PA我估301w用QPF4588

點會mx4052信號好過301w?

我估mx4052最多用QPF4550

開心仔，隻MR9600到咗，間房個死角改善左好多！最重要係終於可以掉撚左隻TP-Link

隻完好TP-Link可以點處理？

淘佬，感覺買電子野好伏下，師兄本地有無去邊間推介買?又去ssp個幾間大舗買?

mr9600 今日見到港行都減得好多 2千頭就有

mx4052 係兩隻mx4050, 我意思係兩隻範圍大啲姐

500呎要mesh?

睇下可唔可以刷openwrt，用得唔好晒

用緊mr7350 已經跟曬#1 setting但wifi 隔一幅牆後就已經會慢好多，尾房會更加差。想問下wifi 5 device喺router隔離得300-400 mbs係咪正常？

而家2.4GHz set 死咗20MHz，5GHz channel 係set auto好定set 40MHz好？仲有冇咩可以set好啲等wifi快啲

好多人500呎都要mesh

想由rog 版 既ac86 升上去 ax86u

為左個wifi6 值唔值
得部iPhone 12 pro max用得上ax

Netfuckgator 1000m 上網

點解我就係諗住一部算

幾號落單

豐澤2099 星期五搶master卡優惠平多100
但係都係amazon最抵屌

25

mx4052 app router speed test 93x 落到iPhone 12 pro max 得300-400 會係邊到出左問題？

水貨行貨差400左右 希望唔好咁易壞

如果牆厚通常都要，間隔四正就唔洗
但qnap 301w 唔係mesh, 唔夠無得後加

認真，500呎真係1部夠用，301w就係俾小型企業用嘅，有邊間小型企業得500呎

Mx4052 電話得500mb/s 係咪Lan線出事

同一日 仲未ship

如果屋企500尺內
想問下有冇邊部推介 $700內 1000mb

700蚊真係冇乜好嘅router可以買到，只可以買大陸牌子

R7000 / AC68U

唔介意未自己買部大陸牌子router返黎自己flash囉

呢兩部太垃圾，唔好水人買

佢個價都無咩可以買嫁啦

咁又唔係，我用果部都唔洗500，已經有齊wifi6同160mhz

閒閒地可以覆蓋700–800呎

大陸機？

大陸機flash openwrt囉

500呎梗係要mesh啦

其實睇你習慣，你頂得順好慢要load youtube低清就冇問題，但如果你房有電視呀嗰啲，有mesh完全係享受

救命 上網正常 但換左Netgear R6850 之後上唔到網
我本身無desktop 得MacBook
咁我將條上網線直插黃色個個wan port 唔得
之後轉插其他個4個Lan port都唔得
我係連左WiFi 但上唔到網 有冇人識搞？

500呎要mesh部router都幾垃圾下

求意見
800呎, 獨立光纖1000Mb

用一部MR9600好 定
兩部MX4050 定
有更好選擇？

兩部

你以為有用？

ax82u 做main
部舊野AC86U 拎黎行ai mesh
5G成日連唔到唔知咩事

openwrt開源，有乜問題，分分鐘安全過你梅林果啲多多聲

仲可以run下adguard,做vpn server或者client，可憐你個垃圾router乜都做唔到

merlin open source㗎喎，大家用相同嘅軟件repo, openwrt 點安全過merlin?

其實兩個都基於linux，不過openwrt啲source code update得密好多，所以應該比merlin安全

加上asuswrt又未係嚮openwrt上開發

你舉例睇吓？ 唔係你「覺得」應該比merlin 安全，比實際嘢睇吓？ 邊部份？ 如果openssl 有漏洞，大家都冇patch , 點解merlin 會比 openwrt 危險？

甘2部9600呢，我見而家美馬減好多，變相同mx4050差唔遠

ax86u 係咪未仲有merlin rom 刷 ?

主要係覺得openwrt個main source code更新得密啲，會成日更新啲security patch，當然兩個都開源安全性同透明度都冇問題，好過好多OEM FW，另外，我鐘意openwrt係因為佢可玩性大好多

mesh黎講好似真係高通u好啲，同埋mr9600應該都唔係支持硬件mesh

重新再set過而家最高可以上到380左右，不過有時都會跌落200幾甚至100幾，都叫合理？

推有冇大佬可以畀啲意見

Q7: 用左1000m又買左勁router，點解我Device收得咁慢？
A7: Device上下載速度受天線數量影響，理論值上限數據如下:
Example: On a single 80 Mhz 802.11ac channel operating at 433 Mbps
All on the same 80 Mhz channel
1×1 433 Mbps
2×2 866 Mbps多數Device都係雙天線
3×3 1300 Mbps
4×4 1733 Mbps
8×8 3466 Mbps
理論值扣返一半就係現實值

#536都係呢個答案

openssl 之前有個heartbleed bug,

OpenSSL 未有更新前，點樣可以修補漏洞？臨時措施無論原廠同第三方都有，講玩Merlin一樣大把嘢玩，大家用相同嘅entware-ng 軟件倉庫，我曾經寫咗個「半自動」安裝shadowsocks-libev server嘅shell script，連開機啟動shell script

OpenWRT 冇NAT硬件加速，起碼AC68U時代冇，而家有冇我唔知，好耐冇用過佢，最近一次係用docker container玩，睇吓用唔用到openvpn site to site，搞唔掂放棄

而家merlin用戶已經發展到開咗個軟件安裝manager，集合用戶寫嘅script，方便其他用戶，openwrt 做到嘅嘢，merlin一樣咁做，DDWRT,merlin同openwrt都用過

openwrt好似都有hwnat

merlin果啲啱華碩用，bcm唔開源無線，冇辦法

以前華碩n或ac router裝openwrt，冇呢樣嘢，只要連接多就變得相當慢

無論任何第三方rom, 以ssh 操作，本身有linux底，全部冇大分別，如果講UI，用Synology router，以ssh 嘅話都係冇大分別，基本上用嘅都係entware-ng，佢仲唔需要flash rom, 直接安裝就得，有人寫好哂

講WebUI 我只會話家用router synology 最佳，佢唔係用網頁形式，係操作系統形式，完全兩個世界

華碩有開源，係某部份軟件冇，例如trend mirco 在線防護，嗰啲有版權，如果冇開源就冇merlin, under GPL, 建議去睇吓merlin 係乜嘢一回事，merlin 係增強原裝firmware

我所指係無線部分，bcm有開源無線？

你不如叫intel , amd 同蘋果開源，佢哋都冇，你有冇覺得唔安全唔用？ ARM CPU都冇開源，係咪要自己搞粒RISC-V 架構CPU做router?

我有話唔安全? 高通,mtk同時有閉源開源driver，所以可以整到咁多fw出黎，bcm唔開源，所以就得merlin，我唔會用bcm呢啲垃圾，製程落後，發熱大，留返俾你用

博通啲u跑openssl都未話勁過人

咁CPU都唔開源喎，你又用？ 之前講openwrt 安全過merlin,問你安全喺邊度，冇答過，講講吓去咗無線driver冇open source冇開源垃圾，即係開源就一定安全？閉源就唔係？ 咁個個Router都用緊嘅CPU都危險，電話電腦全部都係，照咁推論係咪應該唔用？

你咪誤導連登仔啦

知你bcm打手啦，我所指係佢driver唔開源整唔到fw，就得merlin可以用，我垃圾係指佢製程落後，你自己斷章取義，大家好好地討論，係你自己撩交嗌

講真，我諗唔到任何買bcm router嘅理由，你俾一個bcm好過高通嘅理由黎聽下

唔夠講就人身攻擊，問番最初嘅講法，究竟OpenWRT係邊個部份係安全過Merlin? 舉個例，比啲數據，唔好信口開河

你唔係講Linux 5.X 核心安全過Linux 4.X核心呀？

我冇講過好過其他CPU，嗰啲我唔識，我係問緊點樣OpenWRT安全過merlin

我有人身攻擊你，你被妄想迫害下嘛，我粗口都冇對你講過一句

merlin最安全得未，乜openwrt都係垃圾，各位連登仔要買router認準bcm

打手前打手後，你比啲實際數據點樣OpenWRT 安全過Asuswrt-Merlin, 唔係講「我覺得Openwrt 安全過merlin」

Talk is Cheap. Prove it

講吓點樣OpenWRT 安全過Merlin 好過，你嘅理論嚟

我未話merlin最安全，安全過openwrt，死釘住人唔放

打手就會話人人身攻擊，你玻璃心啊

香港D奇怪間隔 500呎樓 router去房隔兩三四個石屎牆比你都得
點勁都無用

要睇下乜間隔

你講嘅「安全理論」由你去證實，唔係我，我等緊學嘢喎

老老實實我真係唔識。

買咩嘢router個人喜好，冇乜值得討論，但支那router flash 咗openwrt 安全過merlin，真係好有興趣知道囉

百幾二百梗係唔合理啦，我有朋友用緊同router距離10米都行到最少4XX

你試試跟下圖在wifi setting內轉轉channel，睇下有無好轉

talk is cheap, 你根本冇本事證明你嘅「高論」，講緊技術同我玻唔玻璃心有乜關係？ 係技術就可以證明

大家可以理性討論，但你啲咁嘅語氣唔l想睬你

我未話你win囉，我錯囉，你死針住我唔放，你好勝心都幾強下

OK, 請你用事實數據證明OpenWRT 如何安全性高於Asuewrt-Merlin? 合理嘅我都買支那router刷個openwrt嘛，又安全又慳錢，點解唔做？

咁即係自認之前隨口噏？

我都話我輸囉，你仲唔放過我

既然你覺得大陸router刷openwrt唔安全，你未買華碩囉，反正都係你自己用，加上我又冇推薦人買大陸router

洗唔洗跪低勘茶認錯？

咁麻煩以後唔好信口開河，識就識唔識就唔識，唔識真係被你嚇死呀 講到牙石router powered by asuswrt-merlin咁唔安全

唔需要

我幾時有話佢唔安全，就算唔夠你嗌，你都唔洗屈我人身攻擊你，請問我邊隻字你覺得我係人身攻擊你？

我都話「分分鐘」，我冇話100%，係你自己理解能力有問題

做乜鳩

你都冇能力證明你嘅高論，我都唔想嘥時間，都冇嘢學嘅，之後唔會再回你

你講先我邊隻字人身攻擊你，你立亂屈人，好聲好氣討論唔得？

問你啊？你唔出聲，當你默認，姐係話你立亂屈人，砌人生豬肉

冇料充4條，為咗唔阻礙其他人討論，而且之後有嘢做，唔撚佢了

總之豐儉由人啦
想平又想功能多咪自己上大陸買router返黎flash
唔用大陸貨又要平咪乖乖地買返wifi 5機皇

想買linksys mx 4050 自用，amazon search 唔到,

係咪轉左型號？

冇啵
你去linksys 官網 copy 個名再試下

Cmon兩位大佬無謂嘈
之前都話屋企玩router多得community先發展咁蓬勃
fw不嬲都百花齊放 mtk u都大把人改到出神入化 無話邊款一定最掂啦
高手又好 新手又好 入黎都係想交流下
和氣啲 唔好好似條alien fanboy咁入黎就我屌曬你地全部

係佢主動針住我，本身都冇同佢吵

我有睇#1啊只係想知有冇建議可以再set得好啲同埋想知5GHz 係咪set死 40MHz就得？ 而家隔咗一幅wifi已經慢咗好多

另外有冇人知netvigator用華為modem係咪冇得揀只能硬食？

請問100M嘅話, Asus RT-AC53 係咪得唔得? 主要想穩定d唔好斷線
thx

mx4050 點樣自已set channel？

push

唔好意思
我買咗新linksys router
但printer同電視搵唔到個新wifi
駁番舊router即刻連到
請問係咪我set錯野

唔該定先

你個wifi用緊wpa3加密/channel唔啱 (我之前用channel 112部電視search唔到，轉149就得)

請問邊隻mesh wifi router同ios相容性好啲?
用左套rbk852唔知點解最近出左新iphone就好多問題
收爆signal但上唔到網

有冇開dhcp?

`

Web Ui -> CA mode

係咪velop?
如果係就間開2.4G同5G

轉左幾次都係咁

佢推支那router刷openwrt 以為好叻嘛, 講乜撚o野支那router刷openwrt 安全過Asus router運行merlin, 完全誤導, 咪撚o下佢, 點知乜o野技術o野講唔到

我幾時有推，你又未係半桶水，merlin好似都冇hwnat,係類似SFE果啲軟件加速

我等睇學嘢，你講下merlin點安全過openwrt?

我冇講過安全過openwrt

你吔屎啦，敢講唔認

我未認左囉，我琴日認左輸，你想我點？你想我俾埋條命你啊？

咁你屈鳩我？ 睇你自己講乜

又屈人人身攻擊你，又叫人吔屎，你個人都幾低汁

呢幅圖表示我屈你啲乜？

講其他嘢冇用，講番支那router 行openwrt點樣安全過牙石router 行merlin, 講唔到你收皮，我針對住技術嚟講嘅

我未話唔夠你講，你講黎又講去，你煩唔煩啊

答番點樣安全過 , 咪spin 啦，你係咪男人嚟？ 鳩噏你就叻

唔夠你講你都唔洗屈人人身攻擊你，又屈人屈你，又叫人吔屎，做人高汁啲啦

你幾時答番支那router 行openwrt 點樣安全過merlin?

答啦，淨識講其他有乜用

邊隻router會用intel?

未話我認輸你想我點，我認我鳩嗡，係你唔認你冤枉我，你敢做唔敢認咋

netgear rax40

原句奉還，同你講技術你講人品，一味spin 完全答唔到

唔係人唔人品問題，係你冤枉我人身攻擊你，我一句粗口都冇對你講過

你搵返我邊句人身攻擊你？搵到我同你道歉

冇興趣講人品，呢度講router 技術，你承認自己話「支那router 刷咗openwrt 分分鐘安全過牙石router行merlin」 係鳩噏，冇技術證明論點就得啦

貴野用intel，反而平野用膠通

你又未係spin，唔認冤枉我人身攻擊你，識話人唔識話自己

我宜家同你討論技術，撇除安全性唔講，你講下merlin有啲乜係好過openwrt?

又講人品死唔認柒 不如講router 技術講埋煮餸吖笨？

我唔知喎 咁高深嘅嘢我都冇講過

但你有講過openwrt冇硬件加速，唔通merlin有？

原裝n66U 華碩firmware 有NAT 硬體加速選項，merlin 冇改過

以前嘅華碩刷openwrt 會冇咗

搭句嗲
佢問你openwrt點解好過merlin
你證明唔到
都唔代表merlin會好過openwrt
邏輯問題
想平就自然搵方法搞嫁啦
兩位唔洗咁勞氣

唔代表啊，我問下佢姐

我幾時有話代表，我都話我問下……，想聽下佢有乜高見？

冇勞氣過 迫到佢自認鳩噏已夠

事實呢個post router 用家唔一定想flash 第三方，只係想正正常常用，家用router 原裝firmware 牙石算係好過好多支那router 原裝firmware，肯定贏支那-link

有選項果個你確認唔係ctf加速？

唔係電腦CPU WO
intel 為眾生帶黎左幾多WIFI上既煩惱... (電腦用既WIFI卡另計)
呢度既苦主都唔少 仲未計IPHONE...

唔知喎，佢講有2款，殘體

呢個軟件加速黎

不過呢個軟件加速係閉源，openwrt冇係常識吧，博通收的咁埋

我唔識㗎，見到華碩裡面有NAT hardware accelerate 就當係，咁你講嚟聽吓囉 安全你又識，軟件硬件加速你又識，不如示範吓

我冇話我識wor，只係大家講黎討論下，你覺得我唔啱可以駁返我

我唔知軟件定硬件，淨係知有，華碩咁講我就信，你都講唔出點解係軟件加速，一口咬定係，之後話人閉源，既然閉源，你即係冇睇到source code，點解咁肯定呢？ 唔係又隨口噏呀

100mb 要求唔多
主要睇你空間大唔大，有冇主力牆

FA係硬件加速，但照理由默認就開啟，唔會有的揀，有的揀果個係ctf黎，同埋好似唔係個個設備都支持FA，如有謬誤，請指正

oic, 唔該ching

脫節太耐 現一千左右的4G Router有咩推介？

總之華碩話係硬件加速我信佢，我就唔識㗎啦，係咪default 唔知，只知佢有，以前嘅openwrt 係冇，唔理佢軟定硬件，而家有嘅話你示範點搞法

最少我冇鳩噏冇嘅嘢話有

呢個加速應該不在於系統，係在於硬件是否支持同硬件開發商會唔會將source code方俾merlin用

有啊，但唔係for bcm，mtk有hwnat啊，用hwnat同唔用差別好大，親身試過差200mbps

asuswrt係原廠最好公認啦
想diy再搵啲岩spec嘅去研究下lo咁多款3rd party就係俾唔同model都有多啲嘢config唔使硬食原廠fw
asus係同bcm part開玩閉源 咪疊埋心水玩merlin lo
asus自己認證又穩定 唔同玩法唔使爭揀自己適合就得

bcm可以刷openwrt?就算係都係好舊果啲型號,leak左source code

買個router想穩定用，唔想搞，真係最好牙石

以前嘅牙石某啲型號可以刷openwrt ，我冇話而家

有冇師兄買咗MX4050實測速度係MX4200，其中一條5G band係行4t4r?
我見香港官網已經無咗MX4050 （MX4052/4052), 換成MX4200 (MX8400/MX12600既2或3-pack裝）
當然夾硬去search都仲係有。

點樣提升WiFi速度 用緊1000m wifi6 手機連速度大約得400-500到

得啦，我唔會好似你咁針住我問，打爛沙盤問到篤，你唔洗同我講㗎

N66 , 我嗰個喺另一處地方都未瓜，8年有多，不過wifi 訊號已經會有時消失，應該夠鐘

人地認左低威，仲死咁chur住人問

咁你又quote? 我都唔會同講人品講煮餸囉

咁你唔好quote 我喎，quote 完話人chur 住，你都幾好笑喎

咁你好聲好氣啲得唔得，係唔係就叫人吔屎，你平時都可能好粗鄙下

asus個堆大多都係bcm wifi,
係openwrt堆機個5ghz會唔work (冇driver)
所以bcm堆機都唔建議用openwrt

而openwrt個加速係hardware flow offloading黎，
好似係抄qualcomm fast path整出黎

高通有開源SFE

flow offloading應該係仿製

求教

又講我人品？ 係呀，我人品好差，咁請問同你啲「高論」有咩關係？ 嗱，openwrt 係一個非常好project, 唔少第三方rom 或多或少用到佢嘅code, 而家佢有個project 係搞緊CPU AES-ni 我就留意緊，呢個非常有用

你咩機收wifi呀？

iPhone 11 Pro呀 應該行到ax

450 算ok高啦
雖然有巴打試到快過 450

發現咗係4天線遲啲會唔會加價
多得各位力推 近排入黎都多人買
試四天線難啲 要支ac88
唔係要用另一部黎bridge/mesh咗再睇log

以後一律叫佢請教#444

原來已經算快 wi-fi 6唔係標榜超快食盡1000mbps㗎咩？

主因係 手機大部份係 2T2R
理論speed 1200
但係你上限係1000
同埋 wifi 比較lossy 同太易受環境影響
穩定地快 就可以啦 盲追速度 冇咩意思
你睇個netflix 根本連450 都用唔到啦

原來係咁
夠用就叫夠用嘅 但咁貴買隻router返嚟
諗住可以食盡啲
點知都係唔得 不過唔甘心啫

ASUS AX3000 定 MX4050

MX4050 啦
Asus 好似有D吹大左

你買支4x4 嘅usb天線 駁PC 測速應該就貼近1000
網速太多野影響啦
你只係控制到 手機到router 呢part
過左modem 就完全不受控
你揾日再測下可能又快左

用緊56u有時斷想穩定行先

我原本 68u好地地
買完88u 好似冇upgrade 咁

但求wifi覆蓋大 如果剩係可以一部過有無推介

一樓咪有囉

而家用緊呢部之前係100m plan 岩岩上左1000m,想問有冇需要換Router?

如果fw鎖死咗2t2r都係得物無所用。
我只見之前有師兄放過拆機link港版硬件有4t4r, 但真係只有一條link, 我唔敢話果個人造假但真係完全無其他人分享過類似發現。
如確定MX4050佢係4t4r我就買港版MX4052, 如果無人試到我只好外國貴少少買MX8400返來用。

絕對要換啦

你唔換
升級個plan嚟做乜

見到tp link 都要換啦

呢6個英文字 唔駛問 即刻換

想問吓router有冇得分流
屋企廢老成日睇streaming睇波
阿哥成日開緊多片又唔知係咪bt

想將啲mb數分返
佢地最多每人用500kb/s
我用4Mb咁

Router 網錢都我比

買左部E8450, 好似出左一星期無耐, 唔知有無伏

新手求救
我隻router有得開sfe同hardware nat,
我想問係咪剩係開其中一個就ok? 同時開係咪會撞? 定會快左?
thx

500kb巴打上網用開msn 搜尋用開雅虎 social media用開Xanga

你係用咩寬頻有冇得1000m寬頻呀，如果用緊1000mb, check吓自己router upgrade下一齊開心用好過啦

hello 想問下上外國買嘅router喺香港係咪一樣用到?

Qos
宜家咁快好耐無見過人要用

順帶一提
測速慢嘅睇下會唔會手多tick咗Qos

睇火牛電壓 其他照用 可以轉區

其實我都唔知用緊幾多寬頻
以前test 最快都係咁

我記得steam平時download遊戲最快都係3/4Mb一秒
交緊百幾蚊一個月上網

陰公

Check下幾mb寛頻再睇
如果100mb依個速度都唔正常

我個人覺得無需要開 兩個應該唔兼容
本身無開純鳩噏 呢啲功能for渣router
宜家啲router粒u夠用有突 唔使要快個少少
反而開咗會好多小問題 有啲功能會用唔到 某啲網可能上唔到 甚至上網仲慢咗 特別hwnat以前成日見人話反效果

有冇介紹？ 呢款可以嗎？

你都用得1000m，不如買部貴啲㗎啦

其實都幾反智
好多功能開左 反而拖慢個performance

56好d

咩router
係咪用緊雙頻
100MB冇理由咁慢

AX56U ?

有咩model介紹

慢得濟，1000mb如果雙頻5ghz router 應該有200-400mbps

係
同55比我寧願俾多d要ax56u

個人建議Linksys MX4050或者牙石ax86u，如果你覺得貴，可以等雙十二淘仔牙石，預左都要千零蚊嘅啦，不過唔知ax86u宜家有merlin刷未？

係Amazon 買 左 Ax86u , 想問下係咪 去鴨記買個梅花頭轉3腳插 就用得

呢啲五金都有得買

請問smartone個無線5g sim卡 plan有無巴打用過，可唔可以唔買佢個款router，用唔用到其他牌子既router?

佢果個router好似中興黎

華為

你點知華為㗎？我聽人講中興嚟wor

我知嘅係網上爬屎為 smartone中興 smartone仲會限速
有friend用緊網上爬 速度比較飄忽50Mb-200Mb咁上落

smartone好似室外5G基站係Ericsson,室內5G好似都係華為

就係因為佢得華為同中興，唔知可唔可以自己出面買其他牌子用到？

真心唔知，不過5G延遲一定比家居寬頻高好多，上載5G真係好垃圾

點解唔用家居寬頻呢？

唔知但你出去買九成都係屎為 網絡佢食咗大半個市場 仲要身處緊香港
去外國網搵下有咩其他選擇lo

要用5g都係屋企無鋪線啦我個friend屋企得網上爬8mb到 人地俾5g offer佢就即刻轉啦

MR9600 開心使用中

用smartone個張卡？我係驚佢有無咩限制

用緊網上行光纖。平時都無咩用，見到smartone無線又平，想試吓

Black Friday amazon 買返黎換咗屋企隻R7000

不過唔知通唔通用 唔係好熟5g
唔同地方發展緊嘅頻譜唔同 好似美國玩緊mm wave

美國宜家都開返sub-6，mmwave頻率太高，波長太短，覆蓋廢，所以暫時黎講都係sub-6實用，不過我用唔起

出面買到又唔係支那野得linksys 隻5G wifi蛋，我諗要等下年先有velop 5G版

Netgear M5 啱啱出左行貨
盛惠六千八大洋

貴過12 mini

好似係老豆買既tp link

其實屋企好細得800幾呎
AC59U會唔會夠做

m5 都叫做係wifi 蛋，但好在可以拆粒電長用，有埋lan 位做modem 比router ，但6k8 會唔會太貴明明同一規格既linksys 5G hotspot 都係4k, 個lan port 同彩mon 值2k8 咩

我知我問埋 d on9 問題，因為唔太識科技
我想問有咩好router品牌介紹？

唔熟最新情況，最緊要係師兄幾錢budget, mesh or not?

你如果用1000mb寬頻真係求其1000$內執個大牌router都快到你笑

其他留返其他高手答你

寬頻龜速師

香港地
大家都係1000尺樓下
單層

有咁多需求要用mesh 咩

Ping 14ms有陣時會上到18
想問下有咩方法可以快啲？
同埋想問下有無router可唔使用modem
定係一定要用？Rax 20好唔好，可唔可以當modem用？

Thanks

有好多人300-400呎都要，間隔會影響，同埋最緊要係你使用習慣，例如大家慣咗喺廳玩手機然後先入房訓，自已廳1部router搞掂，但有啲人一個係房，另一個係另一間房玩手機/ 開電視stream, 自然要mesh

同問, 呢兩日斷左5次以上

我解決左 so far改完冇斷過
巴打留tg？ 我比個解決方法你

買左rax120幾日，發覺成日會連到wifi但冇網絡，係唔係個router有問題，可以7日內換部新機？？

主力牆多就有需要

師兄到手用緊未,有無伏到
見佢用USB2.0有D怪怪地

睇1樓

有冇link之類? 留tg怕ban

400尺 兩房router 擺正廳中間用MR7350 會唔會嘥

應該唔駛, 如果係磚牆的話

有冇d冇天線設計既wifi6 router推薦
屋企得500呎，用網上行1000m

on9點會ban
佢email比我

琴日裝, 暫時無咩問題, 不過我地方細, 最多都係穿一道牆
5g 係附近用就400m 左右, 入房就170幾
2g 就60,70m

睇落訊號都ok wo
諗緊依家得ac device, 反正都用唔哂ax1800,上3200都無用,買mr7350算,有usb3.0

終於的起心肝換走屋企最後一隻支那link睇左幾個post既巴打討論
暫時決定1500$ 筆直買mx4050
未用過咁compact 既router
臨買前想聽下咁多位巴打有無咩意見

多機用頻寬大啲都有用既

5ghz WiFi 會低ping 低jitter
Router 唔好開2.4, 5Ghz 二合一

冇外置天線可以去Carousell 買二手airport extreme (2013) 四百有找，雖然係WiFi 5 但有beamforming

買返黎分開2.4, 5Ghz WiFi 穩定到飛起，用咁耐冇斷過線
Netgear R7000 斷WiFi 斷到痴線

出咗WiFi 6E 或者你覺得唔好用就二手再放出去

上網用緊網上行
岩岩開箱緊部MR9600
用緊linksys 個APP 係咁叫我入ISP config.
但係打上去網上行就話光纖無 ISP config
想問下應該點set up.

Mx4050嚕無天線

用ip 去internet setting 轉番dhcp拎wan ip

4050係咪都食得盡1000m

佢係Wifi6喎 lan to lan一定食到1000m

睇自己需要啦
唔洗mesh 嘅話唔洗一定velop 嘅
揀部傳統款 可能揀到比mx4050好

即係比如話我lan 2 連電腦
係internet setting 搵個dhcp ip
之後用個router 連番lan2 入番個dhcp ip?

Router IP(WAN) Dhcp From netvigator

電腦應該用192.xx.....入router

電話app都有advanced setting>internet setting
>connection type轉automatic configuration - DHCP>save

得左 thanks.

之前Cyber Monday 見Ax86U減到千八港紙入左隻
今日送到 個穿牆能力同之前隻垃圾比快左幾倍
即刻覺得隻野咁貴 用耐啲都抵

唔洗mesh呀，單層600零尺既單位
只係想順便進入ax時代

我個位其實都要穿兩對門 諗諗下又覺得ax3000會穩定少少
Price hk 見到ax3000 水貨賣緊1k 邊到既貨嚟有咁平

支那

岩岩睇左下都知咩事

500呎都要Mesh

netgear rax20 vs asus ax56u

明明同級，點解netgear 會平$200

支水除咗冇保外,
應該唔會加咗料掛

以穿透力計,
2天線的ax56u 同 4天線的ax3000 係咪差不多

$1450 買個末代WiFi 6 俾5百呎用
“每個節點可覆蓋 2,700 平方呎”

Mx4050算係末代咩

準備出門買ax3000
但仲係好糾結 想要mx4050三頻
但穿左兩對門驚得返一半都冇

用緊ASUS AX86U，後面個usb port插住隻WD Element 12TB行SAMBA做media drive，share入面啲片比屋企啲device播，用5g ax wifi播幾百MB嘅1080p media file好流暢，十幾GB個啲就一般般，間中會窒一兩秒，加埋係timeline拖條bar要等一兩秒先load到，同埋Ram佔用長期99x/1024MB

用緊MX4050 想問返 其他所謂既3頻router
做唔做到 5GHZ CH1 5GHZ CH2 都同時用到3位數既channel?
5GHZ 但兩位數 channel 好似好慢 或者發揮唔到 5GHZ既速度

我自己最後都係要合返兩條 5GHZ 做同一條

粒U嗌緊救命

高通今年初已展示咗WiFi 6E
Snapdragon 888 講明支持WiFi 6E
即係出年年初嘅所有用snapdragon 888 android 機皇都支持WiFi 6E

你想自己間房都收到5ghz就一定要mesh架啦

6e 連一個紙盒都穿唔過 要對到正

6E 本身就係針對6 嘅缺點改進過黎
6 更高編碼嘅訊號喺5Ghz 情況發揮唔晒先出

你覺得6E會差過5/6, that’s fine

5Ghz 都成pat 屎咁 除非router放天花板
你覺得6Ghz 會更好 that's fine

係本身係諗住Linksys MX4200 或 ASUS AX86U，Linksys就高通14nm CPU，I/O Performance高啲應該就頂得順播啲1x GB file，不過冇VPN同埋160mhz，最後揀左Asus AX86U

諗緊過一排AX86U有merlin，刷firmware會唔會改善到播大size file間中lag機嘅問題；定係拆左個12TB HDD，買個有Lan Port嘅NAS盒仔，將抄file嘅 I/O workload shift去個NAS盒仔嘅CPU度

肯定nas好 睇片個陣chur盡router咪搞到其他人上唔到網
不過自己睇有無需求啦 我就係pc裝個plex做media center 咪食多啲電 又唔係成日睇無所謂

所有3頻都係一條5GHz 雙位數，一條5GHz 3位數，唔會同時有3位數

Thx 但分開左 條5ghz 雙位數 channel 好廢 分分鐘 仲廢過5ghz n訊號

ax86u 有 merlin ??? 我係官網搵唔到

未有咁快，要等

我屋企部PC有返咁上下年紀，宜家主力用laptop，啱啱search過啲資料，考慮緊淘個礦碴「貓盤」flash做Synology DS120j，Hardware配置一模一樣(街價賣差唔多$800)，但只需要3舊水就有個一模一樣嘅NAS，有晒本身Synology DSM啲功能，幾抵

用緊隻支那link archer c7幾年終於等到佢壞壞地(間唔時紅燈斷網)
想問如果主要係隻router格離/同一間房用wifi 係咪ax56u夠做？
用緊1000M 隻c7用s10測速 下載~500 上傳~600
ax56u會唔會維持到？

yoho之前(1399-200)*0.96
行貨

唔可以
5g low+5g high only

THX

遲啲用緊mx4050係咪有得update unlock返5GHZ2有2400
即係變咗mx4200?
睇舊post呢兩個係同一部

近排隻rbk40 又怪怪地
Routet 個Speed test 有900mbps
同一間房用wifi 得番30-50
係咪又係連唔到5g 問題

我想問mesh玩法係咪求其買2部support mesh嘅router 插電制就可以?

要同一個牌子

求大神解答router必定要擺喺黃圈位置，依家房同廳基本上收得差到直接開4g仲快過佢

有冇咩穿透力強嘅router介紹？定係要玩下果啲咩mesh system?

追完post 都無咩概念.
想問千五蚊budget, 紅色係router 位, 綠色係電腦位, 藍色係平時會玩電話
想問洗唔洗用mesh, 同埋有咩推介?
好人有好報

300呎 200m上網 要黎打機，係咪買咩型號都得
有冇介紹

應該要mesh

用asus router
有2.4G同5G wifi

個2.4G連左線 但成日load唔到 時得唔唔得

相反5G訊號弱 但就穩定好多

有無人知2.4G到底咩事

求師兄解答： $1500 budget
屋企400尺但有一間房收得比較差，要穿兩幅牆。
諗緊asus rt-ax3000 定linksys mr9000x，有無人俾到d建議我？ 本身用asus ac 58u 成日斷線

條link係之前有師兄post過，內文除咗講港版MX4050拆機係硬件5G-2係4T4R即MX4200規格，連線實測都係4T4R, bitrate > 1.2Gbps.

問題係測試結果只有佢提出過，我都搵唔到有第二個人有做類似測試驗證或作出相同結論，呢度咁多師兄買完MX4050都無試過係咪行到4T4R.

過一排我都可能貴少少喺邊度外國買兩隻MX4200算數。

咁而家買mx4050咪做咗on9仔

本身用 8m 網上行
嚟緊轉HKBN 1000m 上網
$1000-1500budget
見到#1推薦有呢兩隻
請問師兄解答用邊隻好AX56U / ASUS AX3000

唔該各位師兄

市區？
樓上樓下左右干擾太大

琴日買左隻mx5300, 但setup完仲慢過以前隻ac router. 點解會咁

部iphone12喺正隔離 speedtest都係得20mb

reset

入左手ASUS ax3000
5ghz 80mhz, channel 3位數自選
同一個位隨機幾次speed test 可以由300到700浮動好似跑唔晒條wan咁
有無辦法可以快啲

可能MX4050真係行到4T4R呢，咁買MX4200就ON9.
亦都無人話佢行唔到。

如果 router 可以放喺紅點對面近走廊，可以試吓單機

否則喺房一近門口放第二部 mesh

分開 2.4g / 5g

地區揀美國

轉 channel

MX4050
係咪暫時算係最多人推
好人有好報

請問邊個位可以分開2.4g同5g?

Web UI -> WiFi settings

有無計仔搞搞

2.4 同 5ghz 分開SSID
專心用5 ghz

Reset 完都冇用
買佢2年以黎成9日都有問題
以後買asus 算

想請教下，Linksys E8450 好唔好？
本身用緊Netvigator 1000M 同 D-Link DIR-X1560, wifi 6 有時突然間好慢，speedtest 行得幾十Mb, 有時就7xx幾

AX86U 終於都出埋 merlin 有冇勇士 flash 咗

放心刷，反正刷左都會有保

唔會刷得死㗎

部D link 用落唔會feel到 跌速的話
我建議唔換
你睇下有冇多餘嘅功能可以熄

就係有慢，例如load load 下facebook, 點解突然不停轉圈，一入去check速度，得番幾Mb, 用番電話 LTE仲快，過一陣個wifi先正常番，已經番過代理維修，話無問題

有冇開左qos / smart connect 或者其他冇咩用嘅功能？
有冇試過reset 更新fw？

已經無開qos / smart connect, 已reset同最新fw

lan 有冇咁嘅問題？
淨係wifi 變慢？

lan都會，如果發現開始慢，用電話wifi入去NAS,都會慢
我無電腦試用lan上網慢唔慢

bandwidth 用20/40 呢d 比較少d 干擾嘅睇下有冇好d
問題持續 唯有換
你個情況同撈空氣差唔多

已經用20/40
佢係一時時慢
咁linksys呢隻好唔好？見佢寫AX3200

一樣價錢寧願換mr7350 好啲，粒cpu 靚啲快啲

但係ea8450 ax3200 4天線啵
899 都抵買 諗得過

不過好似係mtk u？
未揾到資料

MT7622+MT7915A（MT7911AN+MT7975AN）

咁嘅話要諗真d
但係同樣用mtk u
linksys 性價比好似超越左 dlink

玩mesh嘅話最好就高通d u 好好多，mtk都幾多問題

果位巴打要 1部機姐
4天線 cover 夠做
係mtk u 敢唔敢試咁解

不過就算行唔行mesh ，mtk用嘅40nm推上去1.35ghz.對比翻高通類似ipq807系列，14nm行 1.4ghz，所以發熱嘅話都要唸一唸。好似華碩個d 熱到阿媽都認唔到，70幾80度，hardware唔壞都叫阿奇了

我係要一隻咋，不過都可以睇下mr7350

唔知之前有冇人問過a
我屋企本來用緊ac68u放廳
最近想買ax86u用wifi6
如果我將舊ac68u放去房行aimesh做node
佢地用果條channel會唔會令我冇左條wifi5 5ghz

因為我上網睇ax92u係用左條wifi6 channel行aimesh 變相個wifi6廢左武功
而ac router冇wifi6 佢會唔會就係食左wifi5條channel

MX4050/ ASUS AX3000

mtk 真係要諗諗

有冇推介完全唔識

black friday 買左部MR 9600
用緊1000Mb 本身用緊linysys 6600
replace 左mr6600 後
係房個node 上wifi 都係得2xmb
係唔係有咩問題
定我放既位置唔好

咁其實有咩分別 4050 同 4200.
好似賣咗無幾耐咋喎 4050

用緊普通1000mb上網
近排wfh發現成日斷線 對住個router都斷
打去技術支援話個邊正常
咁關唔關router事？

如關既 買邊隻好？
Router距離房50呎到
隔左幅牆

即係無計

我都係類似咁 個廳放左隻router 跟住第一間房就收得好差

1000M寬頻插modem有800M upload
插router得500M
wifi得300M
請問正常？

華碩 ac68u

想問吓有冇師兄用隻asus AX3000會有着紅燈但係上到網，network connection正常既問題？
打算入手但係見到網上面都幾多用家有呢個問題出現
唔想買完返嚟又多樣野煩
唔該師兄

新買個隻linksys ping 到出街 但係上唔到網 已經set 咗8.8.8.8做dns 但係我部iphone 又可以load 再app 其他notebook ipad nas 就上唔到網

notebook 上網有咩error？

商品說明係兩個規格來。
MX4050: 600+1200+1200Mbps

MX4200: 600+1200+2400Mbps

即係之前部 4050 係昆鳩香港人錢 好在未買

350尺左右用1000mb寬頻係未ac56u完全都夠用？定係有同價位左右有更好既選擇？唔該咁多位ching

可能有defect
唔想回收蝕錢
出個新model 就搞掂

全球都 4200 係香港 4050 緊係有啲野

叫我check DNS 同firewall 依家終於知咩事。。。
唔知點解我set port forwarding 會搞到成隻router 既Device dns 唔到咁

砍掉重set

AX3000 已入手

Smartone 1000m 12 Pro Max ax86u

巴打係咪買行？有冇寫邊度做？

正刀買，應該是行

依家咩價

~1.2k

唔係咁樣撚下嘛 5300 4050 中間再補4200？

想問吓#1 推介ASUS AX3000 係TUF AX3000 定AX3000 RT

AC68U 正式香
買linksys MR9600 / netgear RAX80 / Asus AX88 好

好彩未買，但4200係咪無行貨？

想問tp-link同ASUS隻ax5400點分高低

當然唔係電莖版本

我估都係，但都係問吓求安心
唔該曬巴打

電莖由版唔抵玩

外國撚想問下powerline adapter有冇用
搬咗屋個上網慢到仆街 又無得直接插lan線

利申：科技白癡 想連ps4

想問下 間屋好細 得2百幾呎,有2間房仔
就咁買支 Linksys MX4050 夠唔夠
貪佢幾靚仔一條柱咁(唔中意太多天線) 又wifi 6
屋企上網1000M, 2個人住, device 好小超過10部, 得閒打下ps4 only
求指點

用mesh 啦

夠晒啦1隻

唔洗mesh 用ea款啦
上面巴打提出嘅 mtk u ea8450
仲有ea9450 不過未揾到用咩u

mx4050應該粒U靚D

如果ea9450 唔係mtk 嘅話
天線數多過mx4050

佢200幾呎
2x2天線夠用啦

56k 已夠用
如果粒u 係博通 就入得過
高通就perfect池

ASUS AX3000 入手setup完
router著紅燈
但上網同wifi又冇問題
究竟係咩玩法
有冇師兄解答下
好人有好報
感謝

其實除左刷唔到merlin 有咩分別？

Asus router用Merlin個ram management 會唔會好啲
見一駁external drive 隻ax86u差唔多用哂啲Ram

好似話更新左就無事
有巴打著紅燈一排又自己無事

搞到我拗撚晒頭
宜家暫時用到
我嘗試下更新

屋企4百幾尺 HKT 1000Mb想買隻AX56U
想問下普遍易唔易出問題
想平一半買水貨

外國應該好易拉線？

AX56U vs MR7350
追求穩定性同覆蓋範圍
大家會點揀

用緊1000mb
壞咗隻Ac68u
假如換隻ax3000
實質係Wifi5設備係咪會慢好多？

唔會 有機會快多少少（但只係數字/感覺唔大）
畢竟cpu勁左 ram多左

唔該哂巴打

買水冇問題

啱啱買左 ASUS 路由器 ZenWiFi AX Mini (XD4) 兩件裝
唔可以用LAN 駁main 同NODES?

有冇人用緊pccw 上網比佢隻華為router block 哂D port forwarding

MR9600 岩岩先知係冇vpn server setup

我覺得一隻夠 個位幾靚

linksys 原廠firmware 好似無咁專既function

同意樓上講 一隻夠做
我屋企之前用AC86U(依家用 MX4050) 大約放0係你E字個個位 有三間房兩個廁所 全屋都收到

反而MX4050 可能係MESH ROUTER coverage反而差DD 但近少少既話 速度快過AC86U (但AC86U係WIFI5產物 所以唔可以直接比較)

AX3000咁平有無伏

其實router買水係咪冇問題？
之前買行 但從冇試過拎去整
最多咪reboot一次就得

而家D 野好少會用用下壞
最多一開就壞
前排買左AX88U 都係水

好似係水 再平D 都有

行貨 應該買RT-AX3000定係TUF-AX3000
係咪RT版得2x2 TUF版4x4

介唔介意分享下設定 同plan/ASUS ax3000 好唔穩定

100m 寬頻 手機WIFI接收117~130mbps 係咪好有問題
最近打機成日紅ping 係咪router出事要換
電腦白痴 求解答

見到Rbs40v Amazon 99鎂咁平入咗隻
一開屌你老母隻牛input 100V-120V
打去代理問隻牛250蚊

可以超過100%重想點？

第一次見誠哥平過price

好，唔該哂，咁我買一隻

一隻應該夠 除了廚房有塊幾厚石屎牆阻止 接收可能差啲

支那行貨

啱啱買左 終於可以換 5年前幾百蚊既wifi

想問下當有兩個devices 連WiFi 6 router, 一個support WiFi 5, 一個support WiFi 6, 係咪會降到得返WiFi 5?

當你企喺個router隔離 唔存在收唔到訊號既問題
wifi5 device就食wifi5; 食到6既就自然食6

除非你set到個5ghz 淨係得啲wifi6先有既設定（e.g. wpa 3)

咁smart, 上網睇又話兩部會一齊食5

同埋係咪話就嚟出6E

開咗wifi6就用wifi6制式broadcast 可能wifi5個部兼容唔到 或者照連到不過wifi5個部傳輸會慢啲 塞住後面排緊隊部wifi6
呢啲睇log先睇到差別普通用起上黎唔會feel到

求教

我買左套velop ac4400
我SETUP係第一粒放廳, 第二粒放書房, 第二粒係拉地線插WAN既
之後第二粒再出LAN比部DESKTOP

頭一個月無咩事, 速度好好 都好STABLE

前兩日見佢第二粒橙色左, 就用APP RESTART左佢一次
之後用又無事, 但係第二日又會變橙色, 又要RESTART或者unplug 條WAN線再插多次
今日就算唔橙燈, 係藍燈, 但係個speed好慢, download upload得9Mbps
(hkbn 1000mb)
restart又無事, 係隻野出左問題定係咩?

ax88u or linksys mr9600 比較好
想換走而家隻ac68u 網上痕 10000

新撐，想問下 mx5300同mx4050
1000M寬頻下，分別會唔會好大

你放喺邊個位？
我諗緊搬唔搬番個router出廳

重新reset 過

factory reset?

yes

Netgear 100Mbps, AX4200 邊到買最平

Netgear 1000Mbps, Ax4200好唔好？

所以大家都推薦Linksys同Asus, 唔推薦netgear?

巴打有邊隻推薦
屋企得200幾FT，開放式，唔洗MESH
1000mbps寬頻
$2000以下 筆直

睇model嘅啫
想知嗰隻router用咩u可以google嗰隻router個名+wikidevi
例子：rax40 wikidevi

好，我去google下rax50先
閘

依隻好似無wikidevi嘅page
唔知係咪冷門model

移除節點重新配對
國家Set做美國或者澳洲
重新搜一次WiFi 頻段

$1600冷門
睇落都係得linksys,ASUs 揀

step 3可唔可以講多少少點做

tks bro

1600你買asus ax3000算啦

唔想買大陸做

30歲中年人比tp link router+ homeplug虐待多年
終於買撚左個orbi rbk50

今晚返去試

廳一部ac86u，房一部ac68u，有update最新merlin
每日都會斷線幾次 通常幾十秒就會連返
想知點先可以減少斷線

網上爬1000mb 有冇人好似我咁拎唔到ip

但正常上到網

好似得linksys同netgear依家係非中國製

係
Netgear RAX80 同MX5300同MX4050

mr7350 / ax56u
asus ax3000
rax50 / rax50s / asus ax82u
再上好似out 筆值
如果唔洗ax 就可以多d 款揀

ax d signal會唔會穩定過ac?

rax80 如何

同linksys mx5300/4050比
有天線既rax80係咪好D?
rax80同mx5300差唔多SPEC

應該冇咩分別
除非你好多ax device vs ac device咁比

rax 80 一樣係內置天線姐
都冇得扭天線較角度
單件嚟講 rax80 有160mhz
不過唔大分別 好多mobile device 都唔支援160mhz

就係，但$2100好似好抵

求救ASUS ax3000，iPhone 12 wifi6，插線download 930 upload 880
但係變到無線就得返咁少
SmarTone 1000Mb plan 見其他巴打都有上到800
請問可以點set

#1既setting 都做晒

500幾已好快
唔關setting 事了
係手神問題

各位巴打 Mr 9600點睇

幾好 不過上個月尾 美森 賣大約千五

好野嚟
係個樣 薯d

宜家$300美
個router 早d賣就好la

用賞家居仲可以回3.6%係誠哥到買

巴打，咩野係賞家居

病貓vs卡

我啱啱新買ax3000 用iphone 7+都有539 download 422 upload

屌你老味快撚到仆街steam dl game由3.8mb上到11mb+
點解我唔一撚早換仆你個街垃圾tp link！仲要成日斷線要我蚊蚊插插！

其實asus ax88u ,linksys MR9600 都係大陸做
買天貓支那水貨，同埋美水，港行有咩分別？
要裝後門，佢全部router都裝哂？

得Linksys - WiFi 6 MX5300產地係越南

對上個部支那link wifi5 5ghz都有350-450左右
同我預期中既提升有少少出入添

跑多幾次個range 大唔大？

穩定性 差好遠

支那版既rom 先有後門，港行美水係國際版 唔同的

除左mx5300, mx4050/mr7350/e7350/e8450 都係越南製，就連新出既ac router 都係越南製

唔大 都係咁上下

ac🤢

ax88u 同mr 9600都係支那做， 我就寧願選ax88u ,
多d功能

MR9600 Ram 得512MB ,Flash 512MB
但ax88u Flash得256MB, Ram 1GB

Mx5300缺點，內置天線同 product segment 係ax5300
但Flash 有 512MB ,Ram 有1GB

外國評測網好多都推薦ax88u
唔知點揀好

屋企上網得100mb

用ASUS RT-N12+係未已經夠？

買左個mx4050發現屋企其實唔係咁大唔需要玩mesh
用左兩個月左右賣3k 有單有盒
有冇巴打想要左佢？

Router路由器 集中討論區(38) 新用家勿買煙條CPU Router